澳門政府：身份證不適宜加入「中華人民共和國」文字標示

愛瞞日報 Macau Concealers
【愛瞞報道】麥議員質詢食檸檬 政府：身份證不適宜加入「中華人民共和國」文字標示

議員麥瑞權於去年12月書面質詢促政府應在澳門居民身份證加上「中華人民共和國」的標示，好趁回歸20週年完善身份證及回鄉證標示，使進一步增強對「中國人」的身份認同意識。身份證明局在2月27日回覆麥瑞權指認為不適宜，並列出四點反駁。

‧ 澳門身份證與中國護照的法律規定表述不同
(略)

‧ 澳門除了中國籍，還有中葡血統、葡籍及其他人
在澳門居民的組成方面，該局指出，合資格領取身份證人士中，除了中國籍人士，還有具中葡血統人士、葡籍人士及其他人，透過在居民身份證中加入「中華人民共和國」以加強「中國人」身份認同的做法，並不適用於非中國籍人士。

‧ 現時身份證載了大量資料已佔用大部份空間
(略)...身份證是證明持有人在澳門居留的民事身份認別文件，依法須登載持有人的個人資料，包括身份證編號、姓名、姓名電碼、出生日期、出生地、性別、身高、有效期、相片、光學閱讀代碼等，上述資料以中、葡文表述，而防偽特徵亦佔用部分卡面空間，該局認為不適宜再加入更多資料。...(略)

‧ 身份證非國際使用的證件
在身份證使用方面，該局又指，身份證作為一個地區使用的證件，甚至是國內區域通行而非國際使用的證件，參考現時國內區域通行的證件（香港居民身份證及內地發出的各種通行證）在卡面上都沒標「中華人民共和國」。
身份證明局總結認為不適宜在證上加「中華人民共和國」文字標示。但為了強化澳門作為中國的一個特區地位，該局在研發下一代居民身份證時，將研究在證件設計上突顯國家元素。

食屎啦 分化國家人民感情

全世界70億都係中國人

澳門獨立

誠哥依排又搞咩黎

反了反了

賀生捉梗盤大棋

微博有冇暴動？

保持獨特性其實好過中國化

即係澳獨啦

澳門一半人口係蝗

搞獨立，反中亂澳

呢個係包裝

呢句說話係講比香港人知
但低質

政府帶頭反廿三條

澳獨派上場

嘩 澳獨

你講嘅係事實

應該刪去香港特別行政區佢會話

屌 點解我地香港有

微博應該無呢單野

澳獨

香港背面徽號有

本特區護照特登同整返支旗上去

個區徽咪有嗰柒隻字囉

林鄭又贏

溫水煮蛙 有險可守

扮緊澳門有獨立性比外國人睇, 即係行緊之前刁帝講嘅國際化路線

賀生會唔會有少少似煲呔？

林奠:應該改為廣東省香港市 使用舊證會視為無效證件

首先你是_ _ _

伏你班香港人覺得一國兩唔錯，等你哋個返順民，之後再清算
香港人唔係咁都中伏啊嘛，仲未摸清中共玩咩啊

玻璃心
煲大佢

中共有 廿三條睇住澳門
呢d小兒科唔care啦

隔離個政府正常咁多

啱
例如梁天琦

澳獨分子

可能係捉鬼

澳門又贏

支持澳獨

啱啱甩P牌就咁快想帶風向？

正視聽：港共 澳共一樣都係支那共產黨嘅傀儡，冇所謂更好 更差。大家要記得之前習近平吹風話澳門取代香港。話唔定呢個係佢地第一步 表面上去支那化

澳門除了中國籍，還有中葡血統、葡籍及其他人
香港一樣有英加美澳印之類。。。

不如提議下加速攪炒
唔加即係港獨

你不如係銀包度拎出黎睇睇先

澳門又有23條有國教有天眼有袐密警察，重洗鬼整呢d野

記錯左特衰

仆街la搞澳獨

真，中共眼中都係地方政府嚟

馬交國

班澳獨廢青收左美國佬錢

dllm

武漢肺炎香港同澳門處理手法嘅分別；
然後而家又搞呢壇嘢
背後鋪緊咩路？

我澳威武

我覺得只係想令澳門打造成好似可以做到同中共分得好開
繼而取得世界嘅信任取代香港而做樣

狗車拖行示威者

Push

點解呀

澳門國歌：
大三巴 觀音像 媽閣廟景致真優美

新片！

狗車拖行示威者

叫親誠哥都係痴線佬

沃門又贏

一個以賭起家嘅地方
今次應該收到風支爆在即
所以決定買對家

政治正確之下班支那人會話做得好
你唔可以用正常人邏輯去諗佢哋下步會講乜

緊係啦 完全中國化啲人 點可以放心黎賭錢

點解我覺得
係落左Order
叫澳門 吹奏 佢地有一國兩制 同廿三條 等於有民主

香港 太曳 唔會比你

澳門好野

吓⋯⋯當然代表到澳門染紅比香港嚴重好多喇⋯⋯如果香港九成嘅出生率都係非本地人士 咁你又會唔會話唔代表啲咩啊？

澳獨了
前期一直奶共 原來係默默定支共降低介心
不得了

係必須

淋病: 飛雲，機會黎啦！

議員應先改姓中國再提建議

澳門獨立 唯一出路

啱啱即刻睇睇，原本香港身分證都冇「支那人民共和國」，得個19抽氣扇區徽

澳門唔加中華人民共和國：一國兩制
香港唔加中華人民共和國：港獨

又贏

個徽有寫

柒到飛起

澳毒

大嗚大放

澳門想趁支肺搞獨立？？

個區徽咪有寫囉 多鳩餘

操你媽b，澳門這狗娘養的學搞獨立？肯定收左美國錢

講左好耐
獨立做就得
唔需要講

澳門有時又奶共，有時又企咁硬即係點

一國兩際示範區 金融中心取代香港喎

加入文字標示：哦死喇你奶共
唔加文字標示： 你扮唔奶共

child登仔思維

有無淨係「中華人民共和國」一組字或者「中國」兩個字噉樣？😂

中華人民共和國同中華人民共和國香港特別行政區係兩個政府嚟㗎嘛🤣

民建聯的葛珮帆表示，很多市民反映，「為何新身分證並非與護照一樣，大字寫上『中華人民共和國香港特別行政區』？為何只是寫『香港永久性居民身分證』？」她又說，香港特別行政區logo很小，「小到一般人無辦法看到『中華人民共和國香港特別行區』，老人家說根本看不到，一般人都看不到的了」。

區志光回應稱，新身分證與舊身分證大小一樣、資料一樣，版面上沒有其他空間，而且內裏有天線限制了位置，「有設計限制，希望了解情況」。

假博士之前都柒過一次

中華人民共和國？ 有位加
冧把？ 無位喎

澳門好得意
又有23條，又奶共匪鞋底咁
但另一方面，佢同中華民國之間有免簽
前排放普選上立法會(雖然都預100%過唔到)
好似之前法庭仲判雙非冇得做公民 < 呢個唔係好記得，總之係對雙非/新移民不利嘅判決

4 成

Dllm 澳獨 分列主權 葡國籍生於中國地方不是中國人嗎

相反特衰新護照印埋中國國旗上去
驚死唔知你係支那人

澳門得幾十慢人
有咩可能頂得住咁大量蝗蟲
只要賭王一死 5年內一定冇撚左澳門呢個地方

咁樣叫聽話
小粉紅做嘢

推

依家仲有得雙非嗎？
所以香港人要繼續抗爭 直至尋求到未來

賭王政治上有撚勢力咩

靠雪雪雪住中共先有客源

搞澳獨

你噏乜鳩

一切咪又係中國操控
中國最想就係咁
表面畀國際睇係高度自治
內裡就完全聽中央指揮，冇人反對

去到哩個地步真係萬劫不復，永世做中共隻狗

澳門真係睇住香港人打

政府一面吸大陸客錢，一面做埋澳獨小動作

全中國第一個封關，又派包機接澳門人，
大陸人唔準入賭場，向外國而唔係支那買口罩，派錢俾澳門人又唔問中央....

香港除左無23條但有大量黑警，分分鐘仲衰

加「支那淫民共亡國」好帽？

垃圾港共

好似本身係比賀定一做特首

有廿三條都搞澳獨 手足